特朗普譴責衝擊國會 拜登：特朗普煽動衝擊

特朗普譴責衝擊國會 拜登：特朗普煽動衝擊
國際 發佈時間 08.01.2021 08:08 最後更新時間 08.01.2021 08:51

美國總統特朗普開腔回應支持者衝擊國會山莊，譴責示威者行徑，並承諾會確保權力順利交接。特朗普在社交網站發放短片，指事件令人髮指，他已經即時調派國民警衛軍協助國會保安，並驅趕入侵者。他又指參與衝擊和暴力的人士不代表美國，違法的人亦必會付出代價。 特朗普指，現時國會已經確認大選結果，新政府會在本月20日上任，他會專注確保權力平穩有序交接。他又說出任總統是人生中最光榮的時刻，又向支持者表示，理解他們感到失望，但「旅程只是剛剛開始」。 拜登：特朗普一直攻擊民主制度 美國候任總統拜登再次讉責國會山莊暴力衝擊事件，認為是由總統特朗普煽動，批評特朗普上任以來，一直攻擊美國的民主制度，衝擊國會只是這些無情攻擊的高潮。拜登形容昨日是美國史上最黑暗日子之一，直斥闖入國會大樓的並非示威者，而是暴徒，甚至是本土恐怖份子。 拜登又指，無法接受警方昨日在國會大樓的行動，比處理去年反種族歧視示威的手法更溫和，反問如果警方面對的是主張「黑人的命也是命」的示威者，會否有非常不同的處理方法。 白宮譴責暴力 支持檢控違法者 美國白宮首度回應國會山莊被暴力衝擊，發言人麥克納尼說，總統特朗普及華府以最強烈措辭譴責暴力，認為是不可接受，那些破壞法紀的人應被檢控。麥克納尼並無回答記者提問，袛是強調會確保有秩序移交權力，指國家目前需要團結。特朗普至今仍對事件保持沉默。

原文網址：

TRUMP 割蓆??